歐鎧淳談判獲巿民放行 港泳隊趕赴星洲戰世界盃

歐鎧淳(中)獲巿民放行，得以赴新加坡出戰游泳世界盃。王心義攝

陳健樂(右起)、鄭莉梅、歐鎧淳及黃筠陶等終於踏上新加坡之途。王心義攝(蘋果日報)

幾經波折，一眾港隊泳手包括歐鎧淳、鄭莉梅、陳健樂、黃筠陶等終於踏上新加坡之途，準備出戰周四展開的世界盃泳賽，由於機場集會，原定今晨8點的班機一改再改，最後在晚上8時許如願走進登機大堂，多得知名度高的淳淳跟巿民談判，可趕及周四的比賽。

香港隊今次派出2男4女參加新加坡世界盃，此站尤為重要，因為是港將爭取達東京奧運A標的一個比賽，他們原定今晨8時10分起飛，但航班被取消，延至晚上8時25分再起飛，但由於機場集結人士越來越多，香港機場曾宣佈暫定運作，原定的8時25分的班機亦曾遭取消，但一眾港將已在去機場途中，後來經自助登記手續，更將原本的寄艙行李轉為自携行李，並到機場二號大樓嘗試入閘，但遭巿民阻攔，隨隊教練指談判成功，有傳是知名度高的「美人魚」歐鎧淳跟巿民表示此比賽關乎東奧入場券，後來獲通行過關，真是抹一把冷汗，不幸中大幸是他們只是損失了一天的場地適應訓練。歐鎧淳表示明白巿民訴求，她說：「我們選擇了明天再飛，因為們星期四比賽，今天才星期二，還有一天時間，且看航空公司如何安排。」

賽事周四展開，而在上周日香港公開錦標賽中平了今年100米背泳個人最佳時間的淳淳，其100米背泳主項在周五才舉行，而陳健樂的100米蝶泳及鄭莉梅的100米自由泳主項在周才舉行，相信她們有足夠時間預備。淳淳先在周四出戰50米背泳試一試溫。
記者：徐嘉華

自己體育冇理由唔支持

佢心諗咪阻住我去打卡 之後番黎拍廣告
再慢慢清算你班撚樣阻住曬

歐鎧淳先唔應該放，泳總單野未清算

虎背熊腰

咁先正喎

目標係林鄭
不割𥱊 不分化

big chicken

屌，歐鎧淳又點，先唔好講之前泳總單野，你宜家大細超人地外國人遊客睇在眼裏，仲有雞淳成績去比賽把撚咩，佢以前奧運遊第幾？緊係堅持返機場運動先啦